**盧學叡**（[阿美語](../Page/阿美語.md "wikilink")：，），綽號**小美**，[中視](../Page/中視.md "wikilink")《[超級星光大道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")》參賽者，參加《超級星光大道》時就讀[中國文化大學法國語文學系二年級](../Page/中國文化大學.md "wikilink")，於2009年入讀[台北市立體育學院動態藝術學系模特兒組](../Page/台北市立體育學院.md "wikilink")。就讀[南港高中時](../Page/臺北市立南港高級中學.md "wikilink")，第一個入圍決賽的高一新生，最後拿到校園卡啦OK大賽第二名。高二時，順利奪下冠軍。畢業前參加[東森電視主辦的](../Page/東森電視.md "wikilink")《[全球新人王](../Page/全球新人王.md "wikilink")》，拿到台灣區冠軍以及全球總決賽季軍。後來參加《超級星光大道》，進入十強，成為[星光幫的一員](../Page/超級星光大道#星光幫.md "wikilink")，並得到比賽第四名的佳績。

2007年12月14日由[新力博德曼唱片發行首張個人專輯](../Page/新力博德曼.md "wikilink")「[盧學叡同名專輯](../Page/盧學叡同名專輯.md "wikilink")」
，製作人[薛忠銘特別為他打造](../Page/薛忠銘.md "wikilink")，既符合他十九歲心境，又能讓他展現擅長真、假音轉換的情歌。其中的新歌《早知道．愛》是東森電視古裝劇《[天龍八部](../Page/天龍八部.md "wikilink")》的片頭曲。

2009年4月17日，專輯「[可不可以愛_我](../Page/可不可以愛_我\(專輯\).md "wikilink")」正式發行。首波主打單曲《可不可以愛我》，為[華視偶像劇](../Page/華視.md "wikilink")《[王子看見二公主](../Page/王子看見二公主.md "wikilink")》的片尾曲。《可不可以愛我》一曲，小美以溫柔而細膩的嗓音詮釋出少年男子的苦澀情懷；在[音樂錄影帶中更與女主角談起](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")[姐弟戀](../Page/姐弟戀.md "wikilink")，可說話題性十足。

2009年10月與[新力博德曼唱片合約到期](../Page/新力博德曼.md "wikilink")。2012年加盟最佳娛樂經紀股份有限公司，參與電影《[球來就打](../Page/球來就打.md "wikilink")》與戲劇《[廉政英雄](../Page/廉政英雄.md "wikilink")》演出。

2013年8月8日入伍服兵役，直到2014年7月11日退伍。2015年起接觸劇場工作，參與舞台劇《[流浪狗之歌](../Page/流浪狗之歌.md "wikilink")》與音樂劇《[寂寞瑪奇朵](../Page/寂寞瑪奇朵.md "wikilink")》的演出。\[1\]2016年3月10日起加入[八大綜合台外景節目](../Page/八大綜合台.md "wikilink")《[世界第一等](../Page/世界第一等.md "wikilink")》，跨足領域擔任起行腳節目主持人。\[2\]\[3\]

在2018年以[原住民族電視台](../Page/原住民族電視台.md "wikilink")《KAI試英雄》節目入圍了[第53屆金鐘獎](../Page/第53屆金鐘獎.md "wikilink")『[益智及實境節目主持人獎](../Page/金鐘獎益智及實境節目主持人獎得獎列表.md "wikilink")』。

2018年11月20日，睽違八年，跟[蔡旻佑合作推出全新單曲](../Page/蔡旻佑.md "wikilink")《有我在》

## 初期發展

2005年，仍就讀於南港高中的盧學叡，參與了第二屆東森「全球新人王」選秀比賽，為當時年齡最小的參賽者之一(十七歲)。盧學叡以得天獨厚的原住民高亢嗓音以及[R\&B式唱腔](../Page/R&B.md "wikilink")，一路過關斬將，甚至一舉奪下台灣區的年度第一名！代表台灣出賽的盧學叡，須面對來自[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[香港以及](../Page/香港.md "wikilink")[美國等地的歌唱好手](../Page/美國.md "wikilink")，爭取全球冠軍的榮譽。最後小美拿下全球第三名的好成績，並與東森媒體集團簽下經紀合約。

2006年7月，盧學叡與全球新人王的參賽者一同參與「DEMO代表我的心」合輯。除了獻聲於大合唱外，小美也與第一屆的參賽者戴立威合唱《某某某》一曲。

## 超級星光大道

2007年，正值19歲的盧學叡，參加第一屆「[超級星光大道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")」歌唱選秀比賽。

初次登場，小美以他拿手的[R\&B歌曲](../Page/R&B.md "wikilink")「流沙」應戰，可惜未獲評審青睞；加分題部分，小美以福音歌曲「Amazing
Grace」獲得晉級機會，自此正式展開他在超級星光大道的旅程。

### 第一屆《超級星光大道》比賽成績

<table style="width:21%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>首播日期</p></th>
<th><p>主題</p></th>
<th><p>演唱歌曲</p></th>
<th><p>原唱者</p></th>
<th><p>分數</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>2007/01/19</p></td>
<td><p>百萬巨星殊死戰(下)</p></td>
<td><p>流沙</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>10分</p></td>
<td><p>加分題 30秒清唱：Amazing Grace 再加6分<br />
累積為16分，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>2007/01/26</p></td>
<td><p>百萬殊死戰：50人取20人(上)</p></td>
<td><p>四季</p></td>
<td><p><a href="../Page/A-Lin.md" title="wikilink">A-Lin</a></p></td>
<td><p>16分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>2007/03/02</p></td>
<td><p>適者生存：一對一PK賽(上)</p></td>
<td><p>讓每個人都心碎</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃大煒.md" title="wikilink">黃大煒</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/楊宗緯.md" title="wikilink">楊宗緯</a>14分，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第11集</p></td>
<td><p>2007/03/23</p></td>
<td><p>石破天驚：快歌指定賽</p></td>
<td><p>Let Me Know</p></td>
<td><p><a href="../Page/李玖哲.md" title="wikilink">李玖哲</a></p></td>
<td><p>14分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第12集</p></td>
<td><p>2007/03/30</p></td>
<td><p>同舟共濟：16強對唱指定賽</p></td>
<td><p>今天妳要嫁給我</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a>&amp;<a href="../Page/蔡依林.md" title="wikilink">蔡依林</a></p></td>
<td><p>16分</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/陳美里.md" title="wikilink">陳美里合唱</a>，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第13集</p></td>
<td><p>2007/04/06</p></td>
<td><p>突破重圍：15強淘汰賽</p></td>
<td><p>末日之戀</p></td>
<td><p><a href="../Page/張智成.md" title="wikilink">張智成</a></p></td>
<td><p>12分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第14集</p></td>
<td><p>2007/04/13</p></td>
<td><p>向偶像致敬：大震撼！臨場狀況考驗淘汰賽</p></td>
<td><p>愛很簡單</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第15集</p></td>
<td><p>2007/04/20</p></td>
<td><p>優勝劣敗：1對1PK淘汰賽【第一回合】</p></td>
<td><p>刺心</p></td>
<td><p><a href="../Page/張智成.md" title="wikilink">張智成</a></p></td>
<td><p>16分</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/李宣榕.md" title="wikilink">李宣榕</a>18分<br />
進入【第二回合】敗部PK</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第15集</p></td>
<td><p>2007/04/20</p></td>
<td><p>優勝劣敗：1對1PK淘汰賽【第二回合】</p></td>
<td><p>你不在</p></td>
<td><p><a href="../Page/王力宏.md" title="wikilink">王力宏</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>和<a href="../Page/安伯政.md" title="wikilink">安伯政</a>20分<br />
兩位參賽者皆過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第16集</p></td>
<td><p>2007/04/27</p></td>
<td><p>挑戰·試煉：藝人合唱指定賽</p></td>
<td><p>離開我</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶晶瑩.md" title="wikilink">陶晶瑩</a></p></td>
<td><p>13分</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/袁惟仁.md" title="wikilink">袁惟仁合唱</a>，失敗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第17集</p></td>
<td><p>2007/05/04</p></td>
<td><p>機會·命運：踢館挑戰賽Part Ⅰ</p></td>
<td><p>望春風</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/張懷顥.md" title="wikilink">張懷顥</a>15分，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第19集</p></td>
<td><p>2007/05/18</p></td>
<td><p>心魔：踢館挑戰賽Part Ⅲ</p></td>
<td><p>故鄉普悠瑪</p></td>
<td><p><a href="../Page/紀曉君.md" title="wikilink">紀曉君</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/王瑄.md" title="wikilink">王瑄</a>9分，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第20集</p></td>
<td><p>2007/05/25</p></td>
<td><p>他山之石可以攻錯：終極版！指名踢館賽</p></td>
<td><p>回家</p></td>
<td><p><a href="../Page/A-Lin.md" title="wikilink">A-Lin</a></p></td>
<td><p>17分</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/程俞倫.md" title="wikilink">程俞倫</a>15分，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第21集</p></td>
<td><p>2007/06/01</p></td>
<td><p>險峰：不插電演唱淘汰賽</p></td>
<td><p>沙灘</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>13分</p></td>
<td><p>失敗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第22集</p></td>
<td><p>2007/06/08</p></td>
<td><p>地獄與天堂：地獄悲歌vs天堂High歌</p></td>
<td><p>【地獄歌曲】<br />
氧氣<br />
【天堂歌曲】<br />
我不了解你的明白</p></td>
<td><p><a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">范曉萱</a><br />
<br />
<a href="../Page/王宏恩.md" title="wikilink">王宏恩</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>第一場積分賽<br />
積分榜累積：1.5分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第23集</p></td>
<td><p>2007/06/15</p></td>
<td><p>老戰友：默契合唱考驗賽</p></td>
<td><p>少年</p></td>
<td><p><a href="../Page/光良.md" title="wikilink">光良</a>&amp;<a href="../Page/曹格.md" title="wikilink">曹格</a></p></td>
<td><p>21分</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/許仁杰.md" title="wikilink">許仁-{杰}-合唱</a><br />
第二場積分賽<br />
積分榜累積：3.6分</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第24集</p></td>
<td><p>2007/06/22</p></td>
<td><p>星光依舊燦爛：偶像對唱抗壓戰</p></td>
<td><p>不想讓你知道</p></td>
<td><p><a href="../Page/周蕙.md" title="wikilink">周蕙</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/周蕙.md" title="wikilink">周蕙合唱</a><br />
第三場積分賽<br />
積分榜累積：5.1分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第25集</p></td>
<td><p>2007/06/29</p></td>
<td><p>堅持的勇氣：第五名決定賽【第一回合】</p></td>
<td><p>【指定老歌】<br />
思慕的人</p></td>
<td><p><a href="../Page/洪一峰.md" title="wikilink">洪一峰</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>第四場積分賽<br />
積分榜累積：6.9分</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第25集</p></td>
<td><p>2007/06/29</p></td>
<td><p>堅持的勇氣：第五名決定賽【第二回合】</p></td>
<td><p>【自選曲】<br />
蘇麗珍</p></td>
<td><p><a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a></p></td>
<td><p>不評分</p></td>
<td><p>第四場積分賽<br />
積分榜累積：6.9分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第26集</p></td>
<td><p>2007/07/06</p></td>
<td><p>總決賽</p></td>
<td><p>Love Love Love</p></td>
<td><p><a href="../Page/昊恩家家.md" title="wikilink">昊恩家家</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>前四場積分+第一輪加權分17.7分<br />
<strong>確定為第四名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第26集</p></td>
<td><p>2007/07/06</p></td>
<td><p>總決賽</p></td>
<td><p>美麗的稻穗</p></td>
<td><p><a href="../Page/紀曉君.md" title="wikilink">紀曉君</a></p></td>
<td><p>表演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第27集</p></td>
<td><p>2007/07/13</p></td>
<td><p>今夜星光多美好：星光頒獎典禮</p></td>
<td><p>因為我相信</p></td>
<td><p><a href="../Page/星光幫.md" title="wikilink">星光幫</a></p></td>
<td><p>表演</p></td>
<td><p>獲得最佳模仿獎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>節目片段</p></td>
<td><p>2007/05/27（棚內評選）</p></td>
<td><p>S.H.E《Play》專輯簽唱會表演甄選<br />
（未完整播出）</p></td>
<td><p>雙棲動物</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡健雅.md" title="wikilink">蔡健雅</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>分數為前六強第五高<br />
甄選未被選上</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 星光學長姐合唱比賽成績

| 屆數  | 首播日期       | 主題            | 演唱歌曲 | 原唱者                                                                   | 分數  | 備註                                  |
| --- | ---------- | ------------- | ---- | --------------------------------------------------------------------- | --- | ----------------------------------- |
| 第2屆 | 2007/11/16 | 星光同學會：星光合唱決定賽 | 不愛你  | [阿爆](../Page/阿爆.md "wikilink")&[Brandy](../Page/Brandy.md "wikilink") | 22分 | 與[黃美珍合唱](../Page/黃美珍.md "wikilink") |
| 第6屆 | 2010/02/26 | 星光閃耀：星光學長姐合作賽 | 愛死你  | [柯有倫](../Page/柯有倫.md "wikilink")&[莫文蔚](../Page/莫文蔚.md "wikilink")     | 16分 | 與[杜華瑾合唱](../Page/杜華瑾.md "wikilink") |
| 第6屆 | 2010/02/26 | 星光閃耀：星光學長姐合作賽 | 我愛你  | [盧廣仲](../Page/盧廣仲.md "wikilink")                                      | 21分 | 與[胡夏合唱](../Page/胡夏.md "wikilink")   |
|     |            |               |      |                                                                       |     |                                     |

### 《超級星光大道》特別節目比賽成績

<table style="width:21%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>節目</p></th>
<th><p>首播日期</p></th>
<th><p>主題</p></th>
<th><p>演唱歌曲</p></th>
<th><p>原唱者</p></th>
<th><p>分數</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>特別節目</p></td>
<td><p>2008/02/06</p></td>
<td><p>星光閃耀賀新春：除夕特別節目</p></td>
<td><p>Let Me Know</p></td>
<td><p><a href="../Page/李玖哲.md" title="wikilink">李玖哲</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/林道遠.md" title="wikilink">林道遠</a>25分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>特別節目</p></td>
<td><p>2010/02/14</p></td>
<td><p>龍騰虎躍旺星光：初一特別節目</p></td>
<td><p>流水年華</p></td>
<td><p><a href="../Page/鳳飛飛.md" title="wikilink">鳳飛飛</a></p></td>
<td><p>21分</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/康禎庭.md" title="wikilink">康禎庭</a>27分</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>頂尖企劃</p></td>
<td><p>2011/02/13</p></td>
<td><p>撫慰人心！！最佳療傷歌王</p></td>
<td><p>改變</p></td>
<td><p><a href="../Page/康晉榮.md" title="wikilink">康晉榮</a></p></td>
<td><p>24分</p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/吳忠明.md" title="wikilink">吳忠明</a>20分<br />
敗<a href="../Page/魏如昀.md" title="wikilink">魏如昀</a>27分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>頂尖企劃</p></td>
<td><p>2011/02/20</p></td>
<td><p>我最動感！！最佳HIGH歌王</p></td>
<td><p>找自己</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>23分</p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/曾治豪.md" title="wikilink">曾治豪</a>24分<br />
敗<a href="../Page/葉瑋庭.md" title="wikilink">葉瑋庭</a>28分</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂作品

### 個人專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007-12-14<br />
<a href="../Page/新力博德曼.md" title="wikilink">新力博德曼</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Afalean_Lu_Debut_Album_cover.JPG" title="fig:Afalean_Lu_Debut_Album_cover.JPG">Afalean_Lu_Debut_Album_cover.JPG</a>星光第一棒 首張專屬<br />
<a href="../Page/盧學叡同名專輯.md" title="wikilink">盧學叡同名專輯</a></p></td>
<td><center>
<p>主打歌《早知道．愛》<br />
《愛我的兩個人》<br />
《離心力》<br />
《Don't say no》<br />
《愛很簡單》<br />
《氧氣》<br />
《你不在》<br />
《愛的成名曲(早知道愛+氧氣+愛很簡單+你不在)》<br />
《離心力(演奏曲)》<br />
《愛你的兩個人(演奏曲)》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009-04-17<br />
<a href="../Page/新力博德曼.md" title="wikilink">新力博德曼</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AFALEAN_2009_Album_cover.jpg" title="fig:AFALEAN_2009_Album_cover.jpg">AFALEAN_2009_Album_cover.jpg</a><a href="../Page/可不可以愛_我(專輯).md" title="wikilink">可不可以愛_我</a></p></td>
<td><center>
<p>主打歌《可不可以愛我》<br />
《要說你愛我》<br />
《囧情人》<br />
《暖色系》<br />
《隱形面具》<br />
《純屬虛構》<br />
《Have fun》<br />
《情流感》<br />
《我愛過你的》<br />
《根(Lamit)》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019<br />
</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### EP專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2010-11-26<br />
<a href="../Page/愛貝克思.md" title="wikilink">愛貝克思</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/遇見,自己….md" title="wikilink">遇見,自己…EP</a></p></td>
<td><center>
<p>《Soul》<br />
《享愛》<br />
主打歌《遇見，自己》<br />
《被愛佔有》<br />
《Hallelujah》<br />
《彩虹故事》<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 合輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2006-07-28<br />
<a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ET_Star-Demo_Album_cover.jpg" title="fig:ET_Star-Demo_Album_cover.jpg">ET_Star-Demo_Album_cover.jpg</a>東森ET Star-Demo<br />
代表我的心合輯</p></td>
<td><center>
<p>《某某某》<br />
與戴立威合唱</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007-06-29<br />
<a href="../Page/華研國際音樂股份有限公司.md" title="wikilink">華研唱片</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/星光同學會—超級星光大道10強紀念合輯.md" title="wikilink">星光同學會</a><br />
超級星光大道10強紀念合輯</p></td>
<td><center>
<p>《離開我》<br />
星光一班合唱《因為我相信》<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 個人創作歌曲

  - 2009年《[可不可以愛_我](../Page/可不可以愛_我\(專輯\).md "wikilink")》《根(Lamit)》
  - 2010年《[遇見,自己…EP](../Page/遇見,自己….md "wikilink")》《Soul》《享愛》《遇見，自己》《被愛佔有》《Hallelujah》《彩虹故事》

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>發行公司</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
<th><p>詞曲</p></th>
<th><p>說明</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2015-09-23<br />
</p></td>
<td></td>
<td><p>《歡迎來到瑪奇朵》<br />
</p></td>
<td><p>詞：張芯慈 曲：<a href="../Page/冉天豪.md" title="wikilink">冉天豪</a><br />
</p></td>
<td><ul>
<li>音樂劇《寂寞瑪奇朵》主題曲<br />
Feat:<a href="../Page/倪安東.md" title="wikilink">倪安東</a>、<a href="../Page/楊奇煜.md" title="wikilink">楊奇煜</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015-12-31<br />
</p></td>
<td></td>
<td><p>《我要走向你》<br />
</p></td>
<td><p>詞：何佩齡 曲：<a href="../Page/冉天豪.md" title="wikilink">冉天豪</a><br />
</p></td>
<td><ul>
<li>音樂劇《寂寞瑪奇朵》插曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016-06-27<br />
</p></td>
<td></td>
<td><p>《輪轉人生》<br />
</p></td>
<td><p>詞：蕭菊貞 曲：<a href="../Page/陳宗緯.md" title="wikilink">陳宗緯</a><br />
</p></td>
<td><ul>
<li>電視《<a href="../Page/人生逆轉勝_(2016年大愛電視劇).md" title="wikilink">人生逆轉勝</a>》主題曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018-11-20<br />
</p></td>
<td><p>天宇創星</p></td>
<td><p>《有我在》<br />
</p></td>
<td><p>詞：盧學叡 曲：<a href="../Page/蔡旻佑.md" title="wikilink">蔡旻佑</a><br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂舞台劇歌曲

  - 2015年 音樂劇《[寂寞瑪奇朵](../Page/寂寞瑪奇朵.md "wikilink")》歌曲《我要走向你》
  - 2016年
    音樂劇《[寂寞瑪奇朵](../Page/寂寞瑪奇朵.md "wikilink")》歌曲《歡迎來到瑪奇朵》（與[倪安東](../Page/倪安東.md "wikilink")、[楊奇煜合唱](../Page/楊奇煜.md "wikilink")）

### 參與演唱會幫唱

  - 2008年 參與《[楊宗緯](../Page/楊宗緯.md "wikilink")》Star\!
    Start\!星空傳奇演唱會幫唱嘉賓(跟盧爸爸一起)

## 影視作品

### 電影

  - 2012年 電影「[球來就打](../Page/球來就打.md "wikilink")」飾演-青屯棒球隊隊長『阿樂』
  - 2013年 電影「[追魂7殺](../Page/追魂7殺.md "wikilink")」飾演-田紹強

### 戲劇

  - 2007年
    電視《[18禁不禁](../Page/18禁不禁.md "wikilink")》第18集與第19集客串演出。飾演『盧明叡』（蓓蓓的前男友）
  - 2009年 電視《[比賽開始](../Page/比賽開始.md "wikilink")》。飾演『布瓦老師』（陳宏開）
  - 2010年 電視《[死神少女](../Page/死神少女_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演『盧子』
  - 2011年 電視《[33故事館](../Page/33故事館.md "wikilink")-魚干變鳳凰》飾演-『陳大可』
  - 2012年 電視《[廉政英雄](../Page/廉政英雄.md "wikilink")》。飾演-『沈金山』

### 音樂舞台劇

  - 2009年《[CIWAS吉娃斯－迷走山林](../Page/CIWAS吉娃斯－迷走山林.md "wikilink")》台灣首部原住民音樂劇，飾演─『鐵木』
  - 2012年《[和你在一起](../Page/和你在一起.md "wikilink")》EPSON公益音樂劇，飾演─『阿健』
  - 2012年《[台灣戲劇表演家](../Page/台灣戲劇表演家.md "wikilink")》『天若光』，飾演─『陳仁悲』
  - 2015年《[流浪狗之歌](../Page/流浪狗之歌.md "wikilink")》如果兒童劇團，飾演─『Lucky』
  - 2015年\~2018年《[寂寞瑪奇朵](../Page/寂寞瑪奇朵.md "wikilink")》天作之合劇場，飾演─『多多』

## 主持節目作品

  - 2007年 中天綜合台《[大學生了沒](../Page/大學生了沒.md "wikilink")》（代班主持）
  - 2009年 東森綜合台《[韓劇天天看](../Page/韓劇天天看.md "wikilink")》
  - 2011年 三立都會台《[台灣全紀錄](../Page/台灣全紀錄.md "wikilink")》（助理主持）
  - 2016年\~2018年 八大第一台《[世界第一等](../Page/世界第一等.md "wikilink")》
  - 2017年\~2018年 原住民族電視台《[KAI試英雄](../Page/KAI試英雄.md "wikilink")》

## 光榮事蹟

  - 2005年 第二屆《全球新人王》台灣區第一名、全球第三名
  - 2007年 第一屆《超級星光大道》第四名
  - 2008年 HIT FM百大單曲 Top.25《早知道．愛》
  - 2008年 2008HITO流行音樂獎頒獎典禮：Hito 聲猛新人獎、最受歡迎新人獎(星光幫)
  - 2008年 2008年度新城國語力頒獎禮：新城國語新勢力組合、新城國語力人氣偶像大獎(星光幫)
  - 2010年
    入選第11屆[馬來西亞娛協獎頒獎典禮](../Page/馬來西亞娛協獎頒獎典禮.md "wikilink")：十大原創歌曲獎（國際組）Top.20《可不可以愛我》
  - 2018年
    入圍[第53屆金鐘獎](../Page/第53屆金鐘獎.md "wikilink")：金鐘獎益智及實境節目主持人《[KAI試英雄](../Page/KAI試英雄.md "wikilink")》

### 金鐘獎

<table style="width:146%;">
<colgroup>
<col style="width: 72%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>節目</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第53屆金鐘獎.md" title="wikilink">第53屆金鐘獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金鐘獎益智及實境節目主持人獎得獎列表.md" title="wikilink">益智及實境節目主持人獎</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/KAI_試英雄.md" title="wikilink">KAI 試英雄</a>》</p></td>
<td><p>主持人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - 相關網站

<!-- end list -->

  - [盧學叡官方粉絲團](http://www.facebook.com/Afalean)
  - [盧學叡個人噗浪](http://www.plurk.com/Afalean)
  - [盧學叡官方微博](http://www.weibo.com/afalean)

[Category:台灣男歌手](../Category/台灣男歌手.md "wikilink")
[Category:台灣原住民歌手](../Category/台灣原住民歌手.md "wikilink")
[Category:台灣華語流行音樂歌手](../Category/台灣華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:星光幫](../Category/星光幫.md "wikilink")
[Category:臺灣電影男演員](../Category/臺灣電影男演員.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[Category:台灣原住民演員](../Category/台灣原住民演員.md "wikilink")
[Category:中國文化大學校友](../Category/中國文化大學校友.md "wikilink")
[Category:臺北市立體育學院校友](../Category/臺北市立體育學院校友.md "wikilink")
[Category:臺灣新教徒](../Category/臺灣新教徒.md "wikilink")
[Category:阿美族人](../Category/阿美族人.md "wikilink")
[Xue學](../Category/盧姓.md "wikilink")
[Category:R\&B歌手](../Category/R&B歌手.md "wikilink")

1.
2.
3.